\chapter{Wstęp}


\subsubsection{Cel pracy}

Podstawowym celem pracy magisterskiej jest opracowanie i implementacja systemu doboru zasobów, który efektywnie alokuje zasoby w odpowiedzi na zapotrzebowanie użytkowników w środowisku Metaverse. W kontekście dynamicznie zmieniających się wymagań użytkowników i dostępnych zasobów, system ten ma na celu zapewnienie optymalnego przydziału zasobów, minimalizując opóźnienia i maksymalizując wydajność oraz zapewnienie skalowalności systemu.

\subsubsection{Kontekst}

Rozwój technologii wirtualnej rzeczywistości oraz wzrost popularności środowisk Metaverse stworzyły nowe wyzwania związane z zarządzaniem zasobami w środowiskach rozproszonych. Metaverse, jako złożone środowisko cyfrowe, w którym użytkownicy mogą wchodzić w interakcje, tworzyć i wymieniać zasoby, wymaga zaawansowanych mechanizmów zarządzania, aby zapewnić płynne i responsywne doświadczenia. W szczególności, dynamiczny charakter Metaverse sprawia, że zapotrzebowanie na zasoby może się gwałtownie zmieniać, co wymaga elastycznych i skalowalnych rozwiązań.

\subsubsection{Motywacja}

Szybka ewolucja wirtualnych światów i rosnąca integracja technologii immersyjnych w codziennym życiu wzbudziły moje zainteresowanie metawersum, cyfrowym wszechświatem, który łączy rzeczywistość rozszerzoną i wirtualną ze światem fizycznym. Jako student studiów magisterskich specjalizujący się w systemach rozproszonych i chmurowych, dostrzegłem potencjał metawersum do zrewolucjonizowania różnych sektorów, od gier i rozrywki po edukację i pracę zdalną. Złożony charakter tych wirtualnych środowisk stwarza jednak poważne wyzwania w zakresie zarządzania zasobami, w tym alokacji, optymalizacji i skalowalności zasobów obliczeniowych. Moje doświadczenie zawodowe jako programisty Java dodatkowo zmotywowało mnie do zagłębienia się w ten obszar, ponieważ starałem się wykorzystać moje umiejętności techniczne, aby rozwiązać te palące kwestie.

\subsubsection{Zawartość kolejnych rozdziałów}

Rozdział pierwszy zawiera cel pracy, kontekst, motywację oraz zawartość kolejnych rozdziałów.

Rozdział drugi zawiera teoretyczne zagadnienia dotyczące Metaverse.  

W rozdziale trzecim opisana została literatura wykorzystywana podczas pisania pracy.

Rozdział czwarty zawiera ogólną koncepcję tworzonego systemu wraz ze schematami projektowanego systemu i schematem wymiany wiadomości między komponentami systemu.

Rozdział piąty zawiera opis narzędzi wykorzystywanych do implementacji systemu.

Rozdział szósty zawiera szczegółowy opis elementów zaimplementowanego systemu oraz opis  w jaki sposób system jest uruchamiany.

Rozdział siódmy zawiera opis przeprowadzonych testów wydajnościowych systemu.

Rozdział ósmy zawiera wnioski wynikające z pracy oraz koncepcje rozwoju zaprojektowanego systemu.